美麗華旅遊領隊在西班牙遇劫 有線記者參加此團親述當時情況

美麗華旅遊一名領隊兼導遊在西班牙華倫西亞帶團期間遇劫，手指被打至骨折，護照亦被搶去。記者譚曉彤參加了這個團，由她在華倫西亞講述當時情況：

王先生就是我這次葡萄牙、西班牙九天團的領隊兼導遊，他經常提醒我們這裡治安差、要小心，但最後遇劫的是他。

他接受治理後，跟我們一起離開酒店，開車前在旅遊巴上向我們匯報傷勢。

事發於西班牙時間星期五晚上八時許，是行程的第七天，當時我和30多名團友正在酒店，酒店地點偏僻，四周甚麼都沒有，在酒店吃晚餐時突然聽到門外有人叫「Help！Help！」，起初還以為是小朋友玩耍，侍應亦笑容滿面叫我們不用擔心，後來才發現是我們的導遊被打劫。

導遊說被偷去身上所有錢和護照，由於是周末，大使館關閉，要等周一才可去求助，未能如期跟我們於周日一同回香港。

新聞片段

笑死又會咁啱

間酒店:

住得偏僻，食得的式

西班牙叫「Help！Help！」，侍應笑容滿面

歐洲酒店 , $435 一晚 , 平到笑

可能唔識聽

但附近真係乜鳩都無，過多5-10分鐘車程先係小鎮

咩護照

支持加泰獨立

下面啲五毛即刻打哂飛機話中国大使館xxxx

美麗華可以又拍廣告

中國遊客旅遊巴在華倫西亞被砸窗搶劫 39本護照被盜損失或達數十萬元

2019年5月26日晚上，一個來自中國、由39人組成的旅行團在華倫西亞科學城家樂福附近就餐。飯後發現大巴車遭遇砸窗搶劫，車門被撬，盜賊搶走了10個行李箱，其中裝有39本護照，其他被竊物品經濟價值高達數十萬元人民幣。

當晚，旅行團致電中國駐巴塞隆拿總領館並請求幫助，工作人員告知護照補辦步驟和注意事項，並提醒遊客主動前往華倫西亞當地警察局報案。次日14時左右，位於馬德里的中國駐西班牙使館接到該旅行團來電，報案人稱所在旅行團遭遇盜竊，請求使館幫助。

據遊客反映，「事發後，我們馬上通報了中國駐西班牙大使館和（巴塞隆納）總領事館，人員指點我們馬上報警。國內旅行社也沒有任何安撫的電話。報警後，西班牙警方即不出警也不取證，其辦理效率讓人心寒。」

據領事館人員了解，該團沒有食宿方面的困難，部分團員的常用藥被盜，人員已建議及時購買非處方藥，或就近就診後，根據醫囑購買處方藥。其後旅行團決定繼續西行，到位於里斯本的中國駐葡萄牙大使館補辦護照。

據記者了解，由於遲遲未等到西班牙警方的妥善處理，報案人27日下午致電大使館並得到幫助後，在社交媒體上發布了一條約340字的求助信息，因措辭較為激烈，引發當地華僑華人關注。

近年來，中國遊客因護照被盜申辦旅行證的數量直線上升，充分反映出西班牙治安堪憂。

但為了旅途愉快順利，遊客請務必妥善保管好自己的護照，隨身攜帶，不宜將護照集中放在一起，更不宜放在無人的大巴上的某個行李箱內。

條片下面啲五毛已經打哂飛機話香港人咪又係用支那護照
啲精就嚟淹撚死我
有冇人可以幫下手

戰狼在哪?

屌，諗起戰狼係架吉普上面拎隻手插旗，再寫乜鳩中國公民不用怕乜乜柒柒

仲要係抄鳩美國Jeep嘅北京吉普

如果 BNO 有24H 求助熱線